.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Pantheon--Cosmic-Caravan:

Космический караван (`Cosmic Caravan <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=219>`_)
=============================================================================================================

- :alignment:`ХД`

**Источник**: Abomination Vaults Player's Guide pg. 5

Космический караван известен астрономам и астрологам, как совокупность созвездий на небе, которые, как говорят, вечно путешествуют по кругу вокруг Путеводной Звезды.
Собрание разнообразных богов и полубогов, тематически связанных со звездами и пространствами между ними, является относительно новой верой, которая впервые получила известность в западном Авистане, особенно в Варисии, Нидале и Равунеле. 
К божествам, которым поклоняются верующие "Космического каравана" относятся: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Desna`, :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Groetus`, :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`; небесные владыки :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Ashava`, :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Black-Butterfly` и :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Pulura`; эльфийский бог :doc:`/lost_omens/Deity/Elven-God/Ketephys`; и внешний бог :doc:`/lost_omens/Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/Yog-Sothoth`.
Эта вера набирает силу, особенно в Нидале, где поклонение ночи в подавляющем большинстве ассоциируется с :doc:`Зон-Кутоном </lost_omens/Deity/Core/Zon-Kuthon>`, и все большее число последователей "Космического каравана" стремится противостоять или, в один прекрасный день, даже свергнуть теократию Полуночного Владыки, чтобы избавить ночь от репутации того, что все, кто живет во тьме, является злом.

**Эдикты**: Проводить время, наблюдая за звездами или медитируя в лунном свете; помогать тем, кто живет в регионах где царит :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Zon-Kuthon` (или другие религии, которые поддерживают ночь, как оплот зла); помогать отчаявшимся или несчастным увидеть потенциал для лучшей жизни в будущем; путешествовать без определенной цели.

**Анафема**: Изображать ночь как время зла; уничтожать астрономическое или астрологическое оборудование; проводить ночь в одном и том же месте дважды подряд.

**Сферы интересов**: созвездия, предсказание судьбы, ночь, надежда на лучшее завтра

**Мировоззрение последователей**: ХД, ХН, НД (CG, CN, NG)

**Божества пантеона**:

* :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Ashava`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Black-Butterfly`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Desna`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Groetus`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Elven-God/Ketephys`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Pulura`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`
* :doc:`/lost_omens/Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/Yog-Sothoth`


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Божественная характеристика**: Ловкость или Харизма

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: нож-звезда

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/darkness`,
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/freedom`,
:doc:`/lost_omens/Domain/moon`

**Альтернативные домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/star`,
:doc:`/lost_omens/Domain/void`

**Божественная сила**: *исцеляющая* или *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--o--Object-Reading`
| **2-й**: :ref:`spell--g--Glitterdust`
| **6-й**: :ref:`spell--b--Blanket-of-Stars`





.. include:: /helpers/actions.rst